趵突泉噴湧被質疑造假 工作人員：靠水泵不可能形成

趵突泉位於山東濟南市區內，乃濟南「七十二名泉」之首，被譽爲「天下第一泉」。然而上周四（4日）有網民發文稱在泉邊發現水泵及電箱，因而質疑趵突泉「三股水」噴湧根本是造假。事件引起網民熱議，截至周三（10日）該文被已轉發多達300多次。不過，相關工作人員隨後出面解畫，稱趵突泉的噴湧確實為自然現象。

微博名為「郎啟波」的網民在貼文中表示，「趵突泉邊，各種拍遊客照的人。泉眼咕隆咕隆地往外湧，耳聽八方的我則聽到了一旁水泵的聲音，循聲找到了配電箱，聽這聲音水泵質量還是不錯的，不知是進口泵還是國產泵。」貼文還配有3張照片，其中兩張為景區遊客遊玩場景，以及一張為景區配電箱。

「郎啟波」直指趵突泉噴水是人為造假，引起不少當地市民和網民熱議及反駁，他們都相信泉水噴湧屬自然現象，與濟南的地形結構息息相關。一名4年前定居濟南的市民說：「趵突泉水溫四季恒定在攝氏18度左右。到了冬天，水面上有一層霧氣，這種『水霧繚繞』的美景效果，應該是水泵供水所達不到的。」一名來自河北的遊客則說，「泉水幾乎每天噴湧的高度都不盡相同，如果用水泵供水，水泵功率恒定，噴水高度也應該恒定不變，不會忽高忽低。」

趵突泉公園的工作人員則解釋，電箱主要為景區供電使用，與水泵沒有關係：「水泵主要是給景區內的綠植澆灌以及對地面進行清潔。如此小功率的水泵，不可能形成那麼高的水柱。」

爆料者在趵突泉景區附近發現電箱。（互聯網）

趵突泉過去在雨季時噴出的「三股水」。（互聯網）

千佛山、大明湖和趵突泉，是濟南的三大名勝，現在單講趵突泉。

在西門外的橋上，便看見一溪活水，清淺鮮潔，由南向北的流著。這就是由趵突泉流出來的。設若沒有這泉，濟南定會丟失了一半的美。但是泉的所在地，並不是我們理想中的一個美景。……

泉太好了。泉池是差不多見方的，三個泉口偏西，北邊便是條小溪，流向西門去。看那三個大泉，一年四季，晝夜不停，老那麼翻滾。你立定呆呆的看三分鐘，你便覺得自然的偉大，使你再不敢正眼去看。永遠那麼純潔，永遠那麼活潑，永遠那麼鮮明，冒，冒，冒，永不疲乏，永不退縮，只有自然有這樣的力量！冬天更好，泉上起了一片熱氣，白而輕軟，在深綠的長的水藻上飄蕩著，不由你不想起一種似乎神祕的境界。

池邊還有小泉呢：有的像大魚吐水，極輕快的上來一串水泡；有的像一串明珠，走到中途又歪下去，真像一串珍珠在水裏斜放著；有的半天才上來一個水泡，大，扁一點，慢慢的，有姿態的，搖動上來，碎了；看，又來了一個！有的好幾串小碎珠一齊擠上來，像一朵攢得很整齊的珠花，雪白。有的……這比那大泉還更有趣。

新近為增加河水的水量，又下了六根鐵管，做成六個泉眼，水也流得很旺，但是我還是愛原來的那三個。

看完了泉，再往北走，經過一些貨攤，便出了北門。

依家d小朋友唔知有無讀過....

我看大明湖 DSE應該無?

呢篇邊係我看大明湖